<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>无病呻吟 on 北落师门</title><link>https://hong.im/tags/%E6%97%A0%E7%97%85%E5%91%BB%E5%90%9F/</link><description>Recent content in 无病呻吟 on 北落师门</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><copyright>This is a customized copyright.</copyright><lastBuildDate>Wed, 26 Feb 2014 22:26:09 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://hong.im/tags/%E6%97%A0%E7%97%85%E5%91%BB%E5%90%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>如是我闻</title><link>https://hong.im/posts/as-what-i-see/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2014 22:26:09 +0000</pubDate><guid>https://hong.im/posts/as-what-i-see/</guid><description>还在县城的时候，就听说村长去世了。不过直到回到老家，看到田野上的那个土石垒起来的小包，盖满的花圈被雨水淋过，只剩一片惨白。在坟包的不远处散落一地火炮纸红的刺眼。我才算是有了真真切切的认识。
我母亲给我说，你看，村长就埋在那里。
村长是一个怎样的人呢？在我印象中，给我的感觉一直是邋邋遢遢的样子，他身上的衣服破旧不说，还总是给人一种没洗干净的样子。他的女人，跟他一样，穿的破破烂烂。鼻涕流出来，用手横着一下就擦掉了。用我们那的话说，叫打“huan（横）锤”。村长夫人总是两只手拖着她的孙子，也不管她孙子舒不舒服。她的孙子的衣服也是很脏，衣服“像覆了一层黑锅巴”。但是她的孙子有一双很特别的眼睛，黑的发亮。每次被那双眼睛看到，都觉得好像被他看穿了前生后世，因果轮回。
虽然似乎没什么权利，但是村长却是村里不可或缺的一号人物。每次村里要办什么红白喜事，人事分配统统由他来完成。总是回想起他在浑浊不清的广播里面说“我念一下帮忙打杂的人些……”
以前一直幻想，在他的葬礼上，会是谁来为他安排人事呢。可惜我却是错过了。不过春节回家却是遇到了另一家办生辰酒席。才知道村里面早已经选出了新的村长，于是广播虽然同样浑浊不清，但却换了一个声音。
我是谁？ 在过去的时间里面，我时常陷入一个问题，“我是谁”？
我是谁？作为“我”却很难回答这个问题。
我有指代我的名字，在社会里面完成我的工作，回到家，跟一群人维系家庭成员关系。这似乎就是我了。但是我是我的名字吗？不是。我是我的工作吗？显然不是。我是我在家里面的位置吗？当然也不是！但是我显然存在在这个世界上。这是我问出这个问题的前提。
我曾经构想过这样一个问题。如果写一个小程序。他的唯一的功能就是在人们调用它的时候返回它的名字。
“你好，我是一个程式，我的名字叫程式”。
那它是不是它呢？或者说，它有没有意识到“自我”的存在呢。
看起来，“我”似乎从来不曾存在，”我“又似乎无处不在。
而且我似乎也不是过去的我。哲学上有一个很著名的悖论，叫做忒修斯之船：
忒修斯与雅典的年轻人们自克里特岛归还时所搭的30桨船被雅典的人留下来做为纪念碑，随着时间过去；木材也逐渐腐朽，而雅典的人便会更换新的木头来替代。最后，该船的每根木头都被换过了；因此，古希腊的哲学家们就开始问著：“这艘船还是原本的那艘忒修斯之船吗？如果是，但它已经没有最初的任何一根木头了；如果不是，那它是从什么时候不是的？”
这样看来我已经跟昨天不一样了。我还是我么？
我不能再次踏入同一条河。不光是河变了，我也变了。
我可能不是过去的我，我可能甚至都不是我。我被世界改变，我可能自己也在改变。但是我却依然是我。我努力的满足“我”，取悦“我”。我所做的一切，都是因为”我“。”我“在努力的影响整个世界。宣告我的存在。包括写下这篇蛋疼的文章。
我存在吗？ 我的存在似乎也是一个伪命题。或许我现在还可以通过与社会交互，来表达”我存在在这个世界上“。然而当我终于化为以抔黄土，时间终于会洗刷掉我存在的证据。我曾经存在？或许吧。可惜没有任何人可以来为我证明。如果我们再把眼光放远一点，太阳系也终于走向终点，人类的文明——至少在地球的文明不复存在。恐怕那个时候不光是我们，就是如今，或者过去的”伟人“，存在的证据也会被抹煞一空。
就像是小的时候，我总喜欢在课桌的缝里，小学破败的土墙缝里，塞上一些自己写的字条。盼望有一天有人会发现。而现在回过头去，不光自己写了什么不记得了，那时候的小学校已经被推平，学校的那株大树也被砍掉，修了漂亮的新的村办公室。再也看不到过去的半点痕迹。
就像是门前的那条小河。我还记得小时候里面鱼虾成群，某天放学的我还有捡到一条搁浅的小鱼。现在却被山上修公路冲下来的泥石填平。还记得小时候在里面翻开石头找寻里面可能出现的铜钱。那一片片铜钱被时光腐蚀磨损，只剩下一片片残破。前朝的遗迹就这样被时光碾压。而被我们翻动的那些石块，静静的被新的泥沙压在底下，等待成为新的历史。
回过头来，多像是幻梦一场。佛教云”色即是空，空即是色“。有即是无，无即是有。所以存在终于也会变成不存在，不存在，也可以是曾经存在。彼岸花开，红粉骷髅。或者根本就是幻梦一场，我们其实生活在一个虚拟的世界。到头来一觉醒来，南柯一梦。
我想起《三体》中，人类文明的纪念碑，黑黝黝的孤零零的高耸如云。可惜最终也随着地球跌落到二维空间。所以纪念碑也终会消失吧。那为何还要纪念呢。
或许吧，在宇宙的边缘，有一个恒星孤零零的死去，爆发的灿烂用了几万亿年，穿越几万亿光年，终于来到你的跟前。本来仰望天空的你却低头去看那春天的花，开的肆无忌惮。于是一不小心，错过了它的那么长的旅程，那么久的跋涉。
不过我想我毕竟是存在的吧——即使可能很多人并没有察觉到这个事实，以后也可能没多少人记得这个事实。
也许是虚无缥缈，但是我现在感觉到我自己存在啊，心脏在随着春天的节奏跳动啊，血液在血管里面汹涌澎湃啊。真好。
如果真有海枯石烂——或许吧。我还真是希望我身上能有一个原子，能够躲过那么多次的撞击，保持现在的样子，为了向这个世界咏叹呢。</description></item><item><title>时光·漫步</title><link>https://hong.im/posts/miss-someone/</link><pubDate>Sun, 15 Dec 2013 23:56:07 +0000</pubDate><guid>https://hong.im/posts/miss-someone/</guid><description>还记得在高中的时候，特别喜欢在黄昏时候，倚着窗户，看着外面的高楼大厦。
彩灯一个个打开，点亮各种建筑的轮廓。然后又关闭，再打开。像天上的星星一样，一闪一闪。
后来去很远的地方读大学，坐着火车，穿越崇山峻岭，然后突然就看到了窗外亮起了点点的昏黄灯光，点缀在漆黑的夜幕下。
突然就有很温暖的感觉。宁静而又祥和。
特别喜欢一个人走在陌生的城市，看着陌生的人，做着应该他们去完成的事情。可是我应该做些什么事情呢，不，我只需要安安静静的看着就好了。
其实想要化作风，轻抚每一个遇到的脸庞，不管是稚嫩的咿呀学语，被岁月侵蚀的满面鬓霜还是英姿勃发，不可一世。 想要变成雨，从天空慢慢的落到下面的人身上，不管他/她是在发愁明天的柴木油盐酱醋茶，还是只是在苦恼，待回的聚会到底穿哪双鞋才好。 就让我变成空气吧，静静的旁观这世界的冷漠，欢乐，愤怒，幸福和哀伤。
我遇见很多人。 我错过很多人。 我忘记很多人。 我记起很多人。
那个时候的我们，因为某些原因聚集到一起，而如今的我们，又因为某些原因，四散天涯。
细细回想，却又想不起初识的场景，再也记不得那时的模样。
那是懵懵懂懂，小心翼翼的模样。 那时豪情万丈，充满幻想的模样。 而我已经快忘了，很久以前那个，卑微，做什么都畏畏缩缩的我了。
一定有更好的风景在远处等我，你说是吧。
因为错过的东西，始终就是错过了吧。
只是，却不知，今夕何夕。</description></item><item><title>雨一直下</title><link>https://hong.im/posts/rain-drop-on-the-world/</link><pubDate>Sun, 15 Dec 2013 15:43:36 +0000</pubDate><guid>https://hong.im/posts/rain-drop-on-the-world/</guid><description>一个人撑着伞走在雨中，看着冰冷的雨下在这个冰冷的世界。
我看到石护栏上的苔藓，在辛苦的生长，即使在这个寒冷的冬天，也努力的要绽放出一点不一样的色彩。
即使无人为它喝彩，甚至连偶尔眼神的逗留都欠奉。
冰冷的风吹来，街道如一潭死水一般波澜不惊。
只有突然从身旁跑过的嬉闹的似乎永远精力充沛，不知疲倦的小朋友，以前在街边被冻得鼻子通红，却没人光顾的小贩。
还有牵着一条土狗，身上穿着不知道裹了几层泥浆的流浪汉，和带着一身疲惫，老眼浑浊，亦步亦趋的老人。
打破了这个世界的死寂。
而我的脑袋里面却什么都没有想，我懒得对这个世界做出任何回应。
上一次像疯子一样在全城乱跑还是高中的事情，那个时候觉得这个县城好大，好复杂，觉的高中也好大，好复杂。跟同学一起，也不坐公交车，就像两只没头苍蝇，到处乱窜。希望可以借以排除掉心中的不安，与彷徨。
转眼间，同学已经去了云南，在一个小县城买了房子，娶了本地的姑娘。这个县城对我来说已经不过是见过的众多城市中很小的一个。我却又觉得这个社会好大，好复杂。无所适从。 脚步里，还是免不了的不安，彷徨。
其实我很喜欢雨，在雨点声声里，似乎这个喧嚣的世界也会安静下来，显得祥和，平静。这个世界的浮华，似乎跟着外面的灰尘一样，被荡涤掉了。
但是我也讨厌雨，冬日的冰冷，苦寒，似乎随着雨滴降落到这个世界，慢慢的潜伏到了心里。
这个世界，好冷啊。
昨晚一直处在半睡半醒的状态，混乱的似乎连时间的流逝都搞不清楚了。今天很困，却怎么也睡不着觉。
我却不知道该怎么办了。
其实我早就知道的吧。
今天去吃了豆花饭，一直觉得味道不对，结果才发现是以前最爱吃的豆豉忘了放。</description></item><item><title>StoryTime</title><link>https://hong.im/posts/storytime/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hong.im/posts/storytime/</guid><description>前一篇各种理性的文章写了1千多字夭折了。所以这篇文章果断流水帐算了，理性什么的。最劳累了。
一边听着夜愿的StoryTime一边码字。那天去买耳机，我说我听夜愿，那个小哥说，你还听啊，自从换了主唱我就再也没听过了。之所以还抓着不放，只是因为每次听到都想到T姐离开，往昔已然随风吧。
就跟文艺小青年失恋以后，虽然明知道昨日不可追，但是还是不断泥足深陷。仅仅是因为怀恋昔日美好而已。
其实恋爱跟别的一样也需要练习，只是令人悲伤的是，每次我们都不得不更换合作伙伴。
破镜难圆。
The End Of An Era。
时代终结，恍如隔世。
好吧。似乎写了很奇怪的东西。大约是因为没有把到妹子郁闷的吧。
大约是我自己还是有很多事情没想明白吧。
死性理派什么的，活着最累了。
突然想到这么一句话，大约是这样吧。
我只是不想错过你最好的年华而已。
另外在自己鸟不拉屎的博客自怨自艾这种事情，还真是屌丝啊。</description></item></channel></rss>