<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>医疗事故 on 北落师门</title>
    <link>https://hong.im/tags/%E5%8C%BB%E7%96%97%E4%BA%8B%E6%95%85/</link>
    <description>Recent content in 医疗事故 on 北落师门</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Copyright © 2019, Hong; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Sep 2014 17:46:24 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hong.im/tags/%E5%8C%BB%E7%96%97%E4%BA%8B%E6%95%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>亲身经历某地区医院的医疗事故，说一下看法和不满。</title>
      <link>https://hong.im/2014/09/%E4%BA%B2%E8%BA%AB%E7%BB%8F%E5%8E%86%E6%9F%90%E5%9C%B0%E5%8C%BA%E5%8C%BB%E9%99%A2%E7%9A%84%E5%8C%BB%E7%96%97%E4%BA%8B%E6%95%85%E8%AF%B4%E4%B8%80%E4%B8%8B%E7%9C%8B%E6%B3%95%E5%92%8C%E4%B8%8D%E6%BB%A1/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2014 17:46:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hong.im/2014/09/%E4%BA%B2%E8%BA%AB%E7%BB%8F%E5%8E%86%E6%9F%90%E5%9C%B0%E5%8C%BA%E5%8C%BB%E9%99%A2%E7%9A%84%E5%8C%BB%E7%96%97%E4%BA%8B%E6%95%85%E8%AF%B4%E4%B8%80%E4%B8%8B%E7%9C%8B%E6%B3%95%E5%92%8C%E4%B8%8D%E6%BB%A1/</guid>
      <description>我希望能尽量以比较客观的态度来谈论这件事情。
事情经过： 我妈妈因为子宫肌瘤在8月4号，于本区的地区中心医院妇科，也是本区唯一的三甲医院完成了子宫肌瘤切除手术。完成手术后，主治医生把纱布遗留在我妈妈体内（似乎是子宫附近，非医疗专业不是很确定），造成8月4号至9月1号期间我妈妈一直有恶臭分泌物，浑身无力（严重到吃饭的时候没有力气把碗端起来，只能拿的动筷子，期间几乎没法上台阶。），且浑身疼痛。反正我在家那两天休息的很差，身体状况非常糟糕，而且据说我走以后情况还继续恶化。
因为身体不适，我妈妈在8月21日到该医院复查，该医院没发现这个问题，而是给我妈开了治疗胃疼的药。
于9月1日，我妈妈在另外一个医院被发现纱布，并取出，现在恢复已经非常良好。（所以我才能有闲暇在这里发这个博文）。
我要说一下的是，在手术前，我已经咨询了我一个同学和一个师姐得到的答复是这是一个小手术，而且某医院是本区最好的医院啊。所以才放心的让我妈妈在该医院完成手术，根本没有任何会出现这种事故的心理准备。
对该院的看法和不满  首先声明，我对该主刀医师并没有特别大意见。作为一个搞化学的，我很明白实验多了都会有误差，手术多了肯定可能出现误差，难以避免。而且出了这个事故我相信她也并不好过，之后也不会好过。
 我认为该院至少手术管理流程上有一定问题。因为三块纱布并不是小东西，如果手术流程规范，我认为应该能尽量避免的。
 我认为要么该院复查流程不够规范，要么是主管医师责任心不够。 该院在我妈明确表明是手术后不适，恢复时间远超于预期（据说做了这个手术的阿姨说她在7天左右基本恢复，复查时我妈妈距离手术已经半个多月），病情非常严重的情况下（参看前面），且复查时通过B超发现子宫附件有大块阴影，报告医师后，被简单的处理成了子宫肌瘤未切除完（我妈妈在手术室呆了3个多小时，因为血糖升高，血钠失衡被提前中断手术，未完全完成手术）。
 该医院某些医生态度非常有问题。21号我妈去医院复查时，由于我在自动挂号机上挂的号，而那台挂号机因为故障没有吐出回执。在大厅询问导医MM得到没有影响的明确答复后到该院319门诊检查。因为妇科的原因，我没法陪同。结果我妈妈因为没有挂号的回执（和没有按要求排队？这个是我猜测的）被该医生呵斥了出来（同样是猜测，非常抱歉）。但是换成大家。看到一个刚才上楼梯都没力气，两楼走了10多20分钟路的人，而且是亲身母亲，一而再再二三的从诊室委屈的走出来是什么感觉！总之我当时非常生气！
  在我有点生气的冲进去以后，询问之后该医生不耐烦的说，没看到我很忙么（那里确实很多人，但是都是年轻女人啊！！），不会好好排队么？
我承认，我母亲确实是没有按规矩，但是您作为一个医师，不能好言提醒让她排队吗？态度不能稍微好一点么？至少指出是什么问题我们好解决啊！
 该医院某领导沟通能力极差。在确认是该医院引起的医疗事故后，我陪同我父母到该医院协商赔偿的事情。妇科某吴姓主任接待的我们。某些言论让我作为一个家属非常不舒服。  首先，在主刀医师在场，且已经默认的情况下，该主任大量强调：1. 这个手术几乎不可能会用到纱布，所以几乎不可能会出现纱布遗留（我对这段的理解是，我不是很相信你们，你们是不是搞错了？或者不会是要来讹我们钱吧）。2. 我们医院也感到抱歉，但是这种事情我们医院经常遇到（反正我对这段的理解是所以我抱歉的也很有限度。）在我们没有提起前，绝口不谈赔偿的事情。我觉得我们应该佩服中国某些人打太极的能力，就这么一些话，这个主任说了1个小时左右（这个时间回忆得到，可能受主观影响，并不精确）
其次，在讨论赔偿的时候。我因为没有对应的经验（我祝福看博客的各位都不要有），一早在家根据《医疗事故处理条例》草拟了一份大概的赔偿协议，因为相关知识不足，把我母亲和父亲的误工费，陪护费基准定为了非私营企业城镇居民平均工资，是偏高的。合计约8000的样子（严格按法律条款算下来我父亲没有陪护费，大约2000多的样子）。但是后面综合实际情况：我母亲延缓一个月愈合，我父亲额外的一个月陪护，和相应的对我母亲造成的痛苦。我个人认为这个金额是协商应该得到的金额。
而该主任在我拿出这个单子以后，一直强调：1. 根据法律条款，我父亲不应该得到陪护费。医院可以考虑考虑（“但是我就是不很想给”）。2. 根据法律条款，我父亲母亲的这两个基准都高了，是没法商量的。
我想说的是，根据法律条款，确实不应该付这些钱（顺便说下，这个《医疗事故处理条例》目前意见也很大，见这里： 《医疗事故处理条例》当休矣 ），但是协商的目的是什么，是想根据道义得到补偿啊。是我们已经认为某医院能够吸取教训减少这类事情的发生，避免对医院造成其他影响啊。既然没有人情味，要按法律走，还何必协商呢？
最后，该医生的其他言论让我回想起来，总结就是你们大约是乡下人想来闹一闹要点钱，我这种经过大风大浪的人怎么会让你们得逞（原话：我吴某人当了20多年主任，在重庆地区也是有头有脸的人，经常处理这类事故）。注：该段主观感受很重，请自行选择忽略。
以上，所以我认为现在医闹这么严重，某些医生也是需要负起责任的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>