<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>教学 on 北落师门</title>
    <link>https://hong.im/tags/%E6%95%99%E5%AD%A6/</link>
    <description>Recent content in 教学 on 北落师门</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>This is a customized copyright.</copyright><atom:link href="https://hong.im/tags/%E6%95%99%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2012年春期总结</title>
      <link>https://hong.im/posts/spring-summarize/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hong.im/posts/spring-summarize/</guid>
      <description>转眼这个学期已经过了一大半了。距离学期结束还只有一个月时间。外面的布告栏已经贴出了期末考试的安排。于是怎么说都觉得这学期已经是快过了的样子。
回顾一下这一学期吧，感觉终于还是摆脱了上一学期那种基本上迷茫基本上没有方向的状态。但是教学上依然不明朗，班主任工作也感觉没那么给力。结果就是最近几次考试，化学垫底，就连班级总体情况也是垫底。哎。
但是还是有很多事情感觉需要总结一下。
教学上来讲，其实我发现我的一个很大的问题在于对于整个高中的知识脉络没有一个清晰的认识，对于应该让学生做些什么，注意些什么很没有头绪。 其实这个学期已经没有上学期那么多听课了，因为自己觉得，其实老教师的表达并不是都那么清楚的，老教师最擅长的其实是在知识内容的把握上——什么该要求什么不该要求，什么应该讲多深，如何去阐述。除了表述的方式以外，其他的内容感觉其实应该跟个人的积累有很大的关系了，所以其实多做做题才是关键所在吧？（啊喂喂，不要给自己不听课找借口啊-0-）。说道这里其实这学期很惭愧，一直没有做到讲课前先做完所有相关练习，导致有些课真的是上的马马虎虎，愧对观众。哎。通过这一学期的教学，得出的另外一个结论是——果然新老师还是得自己默一遍流程才好。这学期以来，第一堂出的太多差错，到第二堂才有所弥补的机会。下学期不要这样了才好。
对于班主任工作，好吧说起班主任工作其实要先感谢很多人。首先得说的吧，就是经常给我介绍媳妇的师傅（。。。。）。好吧我师傅其实挺可爱的，你们不要黑他的说。经常不厌其烦的给我讲解新课的思路，最重要的是完全没有达到他的期望，也没有怎么责怪我，倒是经常跑到年级组长那里为我开脱，哎。不过说起师傅自然不能少了化学组的各位其他师傅，像是明明是有点黄的洪老师（咳咳。。。），还有很洋气的黄老师，经常给我东西吃（好吧我承认是我强的）群姐，各种知识（咳咳……）都很丰富的付老师，还有不常出现的刘老师。然后大家还每次都特别有默契的一致吐糟我大师傅（咳咳）。
然后就是宋老师了。这学期经常出现hold不住班上的事情，像是中午午休吵啊，上课同学顶撞老师啊，清洁没有要求好啊。很多时候都是宋老师直接找到同学谈话，然后还特有效。其实从宋老师身上我感觉学到了很多，比如说某些事情学生比较激动的时候要冷处理，比如说虽然还在看所谓的积极心理学却不知道用表扬的方式去批评学生。从他身上我看到了作为班主任的艺术。看到了自己确实还差的远啊。 最后其实还是得感谢下年长（怎么都觉得有点阿谀奉承的味道- -//）。作为一个什么都不懂的小班主任，作为一个经常把应该做的事情忘在一边的小糊涂。要做这样的班主任的领导还真是不容易啊。是吧。
其他的就不说了，今天跟学生交谈了一下，发现其实自己作为一个班主任，最为欠缺的还是那一点威严。有的事情是不需要解释的，学生这样给我说。所以其实我还是没能把角色转变过来么？。
希望下学期继续努力嗯。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
